\setcounter{page}{2}

\chapter*{Цель работы}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Основной целью работы является ознакомление с принципами функционирования,
построения и особенностями архитектуры суперскалярных конвейерных микропроцессоров.
Дополнительной целью работы является знакомство с принципами проектирования и
верификации сложных цифровых устройств с использованием языка описания аппаратуры
SystemVerilog и ПЛИС.

\chapter*{Основные теоретические сведения}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

RISC-V является открытым современным набором команд, который может использоваться для построения как микроконтроллеров, так и высокопроизводительных микропроцессоров.

В данной работе исследуется набор команд RV32I, который включает в себя основные команды 32-битной целочисленной арифметики кроме умножения и деления. 

Набор команд RV32I предполагает использование 32 регистров общего назначения x0-x31 размером в 32 бита каждый и регистр pc, хранящего адрес следующей команды. Все регистры общего назначения равноправны, в любой команде могут использоваться любые из регистров. Регистр pc не может использоваться в командах.

Архитектура RV32I предполагает плоское линейное 32-х битное адресное пространство. Минимальной адресуемой единицей информации является 1 байт. Используется порядок байтов от младшего к старшему (Little Endian), то есть, младший байт 32-х битного слова находится по младшему адресу (по смещению 0). Отсутствует разделение на адресные пространства команд, данных и ввода-вывода. Распределение областей памяти между различными устройствами (ОЗУ, ПЗУ, устройства ввода-вывода) определяется реализацией.

Большая часть команд RV32I является трехадресными, выполняющими операции над двумя заданными явно операндами, и сохраняющими результат в регистре. Операндами могут являться регистры или константы, явно заданные в коде команды. Операнды всех команд (кроме команды auipc) задаются явно. 

Архитектура RV32I, как и большая часть RISC-архитектур, предполагает разделение команд на команды доступа к памяти (чтение данных из памяти в регистр или  запись данных из регистра в память) и команды обработки данных в регистрах.
